「鴻鵠」錯讀「鴻浩」北大校長道歉

「鴻鵠」錯讀「鴻浩」北大校長道歉

北京大學校長林建華前日在慶祝北大120周年慶典致辭時，將中國成語「鴻鵠（hú，粵音：酷）之志」讀成「鴻浩（hào，粵音：昊）之志」，輿論譁然；有內地教職員發公開信籲林知羞辭職。林昨公開道歉，坦承自己文字功底確實不好，承諾會努力但難保不重蹈覆轍，因文字修煉非一日之功。
62歲的林建華昨午在北大校園網「北大未名站」發公開信指，自己上中小學時正遇文革，1977年恢復高考時語文作文佔80%，詞句語法只有20分，否則他有可能考不上北大。他不是想為自己的無知失誤辯護，只讓大家知道真實的他，知道他的語文功底確實不好。

或習近平先讀錯

林在信中指，他的失誤使很多同學和朋友失望，他會努力學習，但不能保證今後不犯同樣的錯，因為文字修煉非一日之功；「像我這年紀人，恐怕很難短時間內在文字水平上有很大進步。」62歲的林北大化工系畢業，博士學位，曾到德國、美國做博士後研究。
網民發現，5月2日習近平視察北大後，有地方共青團在官微轉貼「習近平總書記在北大對青年寄語：要立鴻浩志，做奮鬥者」，顯示習有可能當時也出錯。網民戲言林校長沒錯，因「最高指示說了，鴻鵠就是鴻浩，一言九鼎」！北大官方昨已將讀錯字畫面刪除。
2005年清華大學校長顧秉林贈宋楚瑜書法，上書清末文人黃遵憲詩句「寸寸河山寸寸金，侉離分裂力誰任」；顧念詩時不識侉字，場面尷尬。中國人民大學校長紀寶成把古文「七月流火，九月授衣」解讀成天熱，其實火乃星名，七月流火是指天氣漸涼，非指炎熱。2006年連戰訪廈門大學題寫「泱泱大學止至善，巍巍黌宮立東南」，廈大校長朱崇實把「黌（hóng，粵音：紅）宮立東南」念成「皇宮立東南」，其實黌門是學校的古稱。堂堂大學的校長水平如此，官場更甚。習近平在杭州G20峯會把「通商寬農」念成「通商寬衣」出醜；雲南省長阮成發把滇越鐵路讀成「鎮越鐵路」，將雲南名勝「撫仙湖」讀成「撫優湖」，淪為笑柄。
微信/《蘋果》記者

普教中修成正果

因為年少時撞正文革同學死哂所以低分都可以負碌入到北大嘅現任北京大學校長林建華……

呢啲就係獨裁既後果
咩職位都要比自己人做
搞到啲質素低哂

是鳩旦
三無國家（無文明無文化無道德）
唔想理

通商寬衣

祝所有中國人永生永世做番中國人

講事實ｊｅ

有背過岳飛之少年時代都唔會錯啦下話

嗱 中肯d講 柒還柒
但知恥近乎勇
有道歉有認錯
作為贏國人係難得嘅
有邊個未讀錯過字先
雖然校長讀錯係堅柒

直情有人個名有「鵠」字

即刻批鬥

用胡語講肯定好多錯音架喇，好似 做愛，出外 咁

個校長完全唔識字

北大笑鳩死人

校長個鳩字點讀

北大校長: 狗

中小學時正遇文革，之後符碌考到大學
係咪暗串刁總先？

殘體字果然岀更多文盲領導

無話要

鵠（hú，粵音：酷), 以前個騎師謝展鵠(谷)咪叫錯幾十年, 係唔能係呀?

明明讀谷

有兩個音

語文唔好唔緊要
衰在明知自己唔掂又要拋書包

有黨性就夠啦

昊點讀

cls竟然識道歉

你用普通話讀？

好快咁google咗下, 上面提到柒果班校長原來無個係文科出身

好過習總 仲話自己博士

習總果d指鹿為馬 讀錯左隨時叫人改埋本字典佢

浩，以前著名香港掌故專家，編劇

吳昊

起碼肯認錯
算係咁

肯道歉
我有冇睇錯

我真係未撚見過強國人道歉

人誰無錯，最重要錯而過之

但強國人永遠唔會認錯

唔通北大校長係香港用廣東話讀咩

以前香港咪有位騎師叫謝展鵠

坦承自己文字功底確實不好，承諾會努力但難保不重蹈覆轍，因文字修煉非一日之功。

咁樣道歉

咁又點,習總夠係彈左句'通商寬衣',有咩問題?

不過都唔怪得佢,因為文革時期你仲去讀書盞比人批鬥,真係要多撚謝毛澤東

唔駛道歉, 係人都知支那係文盲

能你老母咩

殘廢字問題

酷同昊好似同音喎

唔識唔出奇，但讀篇嘢之前係咪應該對下稿呢
道歉又用文革做藉口其實想點，想證明自己係文盲？

其實如果強國肯道歉，肯認錯改善
強國已經變成日本咁高質

但強國永遠唔會認自己錯，認自己不足
次次都賴三賴四，指廌為馬

起碼都肯道歉 仲要淨係讀錯一個字都要求人辭職咁撚顛

昊同浩唔係同音咩
利申:讀過岳飛的少年時代同知道有間野叫昊天金融

昊天金融
灝天金融

超越香港